新北市政府：書店名沒侵權

新北市政府：書店名沒侵權

林榮基直指「中共之手」已伸至台灣。

【本報訊】被淋紅油的前一天，林榮基曾收到一封律師信，信件表示受今年3月初才註冊的「銅鑼灣書店有限公司」委託，要求林榮基不要使用「銅鑼灣書店」名稱，否則有侵權之嫌。不過，新北市政府表示，已經註冊的「銅鑼灣書店」和林榮基的「中山銅鑼灣書店」名稱各異，並不存在侵權爭議。

相關新聞：林榮基遭淋紅油 台警速拘三犯 供稱不滿損兩岸關係 否認受指使

「中山銅鑼灣書店」順利登記

據台經濟部商業司商工登記資料，原位於淡水銅鑼灣書店有限公司2月已清盤，3月初就有人登記「銅鑼灣書店有限公司」，而林榮基3月底才註冊「中山銅鑼灣書店有限公司」。台灣蘋果新聞網記者循登記資料往「銅鑼灣書店」註冊地察看，發現該址為住宅大樓，不可能開書店。警方在淋紅油案發生後也到現場拍門，但無人應門。

新北市政府經發局表示，公司名稱若有一字以上差異就能登記。過往曾有部份登記公司與知名品牌名稱相似惹爭議，故登記公司名要經政府有關部門預查，確認無同名後才批准；而「銅鑼灣書店有限公司」和林的「中山銅鑼灣書店有限公司」都能順利登記，代表經濟部認定這是兩個不同名公司，不存在侵權爭議。